Week2:
Day1:
1.What block of codes or logics are you going to implement as functions in your project?
2.Compiler allocates which segment of process memory for static variable.   
   ans: data segment
3.When a fuction is called, activation record for that function is created in  ---------------- segment.
   ans:Stack
4.ls -al  in this  command how many number of command line arguments are there ?
   ans : 2
5.Number of formal and actual arguments for a function can vary in C language. True/False
   ans :False
6.printf() is alibrary function. True/False
   ans:True
7.int * function(void)
   which category the above function is
    a)without passing args., with no return
   b)without passing args, with return
   c)with passing args. , with no return
   d)with passing args., with return   
   ans: b
 8.Variables that are declared inside a function or in a block is called
    a)Global Variable
    b)Local Variable
    ans:Local Variable	
9.When a variable is declared as static inside the function, we have all permission to access  that variable outside the function.True/False
   ans: False
10.In a function for a  non static variable memory is allocated again and again during function call.True/False
    ans: True 
	
	
Day2:
1.The index of an array can be negative or positive.True/False
    ans :False
2.int A[20] is an character array.True/False
   ans: False
3.size of an int arr[4]  is 4.True/False
   ans:False
4.Length of and char arr[4] is 4.True/False
   ans:True
5.arr[] = {1}; the length of the array is -----------
6.we can access the array elements using while loop.True/False
   ans:True
7.In arr[2][3] 2 represents column and 3 represnts rows.True/False
   ans:False
8.char arr[4] = {'a','b','c','\0'}; arr[2] is ----------------
9.we can print value of arr[3]  using 3[arr].True/False
   ans:True
10. for a two dimensional array of name A ,how to print the address of the elements?
     a. (*(A+i)+j) 
     b. *(*(A+i)+j)
     c. (A+i+j)
     d. (*A+i+j)
    ans:a

Day3:
1.Without pointer we cannot access the Heap Segment of the memory.True/False
   ans:True
2.pointer multiplication is allowed in C language.True/False
   ans: False
3.int a; char*ptr;ptr = &a;     valid statement or not valid statement.  
   ans:not valid
4.size of pointer in 32 bit compiler is ................
    a.4 bytes b. 8 bytes c.32 bits
5.size of interger pointer and size of array pointers are equal.True/False
   ans:True
6.calloc function accepts two arguments and return void*.True/False
   ans:True
7.C will automatically free the Heap memory which was allocate.True/False
   ans:False
8.By using double pointer can we store {"string1","string2","string3"}.True/False
   ans:True
9.double pointers and array of pointers are similar.True/False
  ans:True
10.To return multiple values from a function we can use pointer.True/False
  ans:True  
  
 Day4:
 1.Array of characters which is terminated by '\0' is -------------
    ans : string
	
2.Only buy using loop we will be able to print the string.True/False
   ans:False
3.seven bits are suffficient to represent the ASCII code.True/False
   ans:True
 4.strupr() is one of the library function.True/False
   ans:True
 5.strcat library function is used for .................
    ans:string concatenation
6.typedef char* ptr;
  ptr a, b, c;
  #define PTR char*
  PTR a, b, c;
    both typdef and #define statements do the same work.True/False
	ans:False
7.enum ={a=1,b,c,d,e,f} the value of f is 6.True/False
   ans:True
8.Write a logic to print only vowels from a string?
9.write a logic to find special character